# README #

This project aims to demonstrate object programming capability for a company.


### What is this repository for? ###

* This repository hosts my first test project to bit bucket
* Version : 0.0.1

### Prerequisites ###

* JDK 1.7 minimum
* Maven 3

### How to build this project ?###
* Packaging 

```shell
mvn clean package
```
* Tests only

```shell
mvn test
```

### Context of this project [FRENCH] ###

La société MowItNow a décidé de développer une tondeuse à gazon automatique, destinée aux 

surfaces rectangulaires.

La tondeuse peut être programmée pour parcourir l'intégralité de la surface.

La position de la tondeuse est représentée par une combinaison de coordonnées (x,y) et d'une 

lettre indiquant l'orientation selon la notation cardinale anglaise (N,E,W,S). La pelouse est 

divisée en grille pour simplifier la navigation. 

Par exemple, la position de la tondeuse peut être « 0, 0, N », ce qui signifie qu'elle se situe 

dans le coin inférieur gauche de la pelouse, et orientée vers le Nord.

Pour contrôler la tondeuse, on lui envoie une séquence simple de lettres. Les lettres possibles 

sont « D », « G » et « A ». « D » et « G » font pivoter la tondeuse de 90° à droite ou à gauche 

respectivement, sans la déplacer. « A » signifie que l'on avance la tondeuse d'une case dans la 

direction à laquelle elle fait face, et sans modifier son orientation.

Si la position après mouvement est en dehors de la pelouse, la tondeuse ne bouge pas, 

conserve son orientation et traite la commande suivante. 

On assume que la case directement au Nord de la position (x, y) a pour coordonnées (x, y+1).

Pour programmer la tondeuse, on lui fournit un fichier d'entrée construit comme suit :

 La première ligne correspond aux coordonnées du coin supérieur droit de la pelouse, celles 

du coin inférieur gauche sont supposées être (0,0)

 La suite du fichier permet de piloter toutes les tondeuses qui ont été déployées. Chaque 

tondeuse a deux lignes la concernant :

 la première ligne donne la position initiale de la tondeuse, ainsi que son orientation. La 

position et l'orientation sont fournies sous la forme de 2 chiffres et une lettre, séparés 

par un espace

 la seconde ligne est une série d'instructions ordonnant à la tondeuse d'explorer la 

pelouse. Les instructions sont une suite de caractères sans espaces.

Chaque tondeuse se déplace de façon séquentielle, ce qui signifie que la seconde tondeuse ne 

bouge que lorsque la première a exécuté intégralement sa série d'instructions.

Lorsqu'une tondeuse achève une série d'instruction, elle communique sa position et son 

orientation.

OBJECTIF

Concevoir et écrire un programme s'exécutant sur une JVM ≥ 1.7, un navigateur web ou un 

serveur node.js, et implémentant la spécification ci-dessus et passant le test ci-après

TEST

Le fichier suivant est fourni en entrée :

5 5

1 2 N

GAGAGAGAA

3 3 E

AADAADADDA

On attend le résultat suivant (position finale des tondeuses) :

1 3 N

5 1 E

NB: Les données en entrée peuvent être injectée sous une autre forme qu'un fichier (par 

exemple un test automatisé).